華徵同等關稅報復 中國歐盟夾擊特朗普

2018年06月17日

華徵同等關稅報復
中國歐盟夾擊特朗普

■習近平日前於北京接見到訪的美國國務卿蓬佩奧洽商，豈料中美再掀貿易戰戰幔。美聯社

【中美貿易戰】

【本報訊】中美貿易談判協議作廢，中美兩國揭開戰幔！美國前天向中國總值500億美元（下同，約3,900億港元）產品加徵25%關稅，中國在6小時後、昨凌晨立即作出反擊，向美徵收同等價值的關稅，商品清單共659項，當中不少產品亦是歐盟及美洲國家擬向美國徵稅的產品，似有夾擊美國之勢，兩國新的關稅似乎陸續有來。有學者分析指，雙方現時仍留有餘地，預計將有下輪貿易談判。

記者：黎仕南

今次北京宣佈的對美的關稅商品主要分為兩部份，首部份是屬於農產品、汽車、水產品等545項、合共340億（約2,652億港元）的商品，它們將在下月6日正式實施關稅；剩下114項產品包括醫療儀器、化工品及能源產品，總值160億（約1,248億港元），實施日期將另行公告。

徵稅商品清單相似

今次中國開出的清單大有深意，裏面包括了威士忌、電單車、鮮橙、蘋果及豬肉等。歐盟在14日已同意向美進口貨徵25%關稅，下月月初實施，外界預料清單包括上述產品。加拿大亦宣佈7月1日開始，向美產品徵收的25%關稅，重點是威士忌及橙汁。至於中國清單開出的大豆及穀類產品，則是墨西哥擬向美徵收關稅的重點產品。今次中國的清單有意無意配合歐盟及美洲國家，共同圍攻美國。

根據美國農業部統計，大豆、豬肉及水果三項出口總值328億（約2,558億港元），佔該年總出口超過三分一。對於中國加入歐盟及美洲對美國的關稅戰，美國農民頗為擔憂，團體「農民自由貿易」表示，「這不再只是理論問題，這令人十分恐慌，影響農民的生計」。明尼蘇達州農民貝葉（Jamie Beyer）說：「我們的市場已夠低迷，這些關稅重創了農業市場。」

美擬再向7,800億元貨徵稅

美國商務部昨表示，近日與中國達成的貿易談判協議將全數作廢。《紐時》亦指白宮正制訂限制中國在美投資的計劃，打算收緊科技技術出口。路透社引述消息，美國將擬定第二份涉及1,000億（約7,800億港元）的中國商品清單。內媒亦引述微信賬號「牛彈琴」文章，引述知情人士表示中方也已經同等價值的反擊清單。中國商務部昨早公佈三項反傾銷調查，全部涉及美國產品，包括「高溫承壓用合金鋼無縫鋼管」、「乙醇胺」及「氫碘酸產品」。

新德里政策研究中心（Center for Policy Research）的戰略研究教授切拉尼（Brahma Chellaney）分析，雙方只宣佈下月推行關稅，證明大家都留有餘地，未來會繼續有貿易談判。中國人民大學國際關係學院副教授刁大明指，美在未來會與中國、歐盟在內的主要貿易夥伴之間繼續出現貿易磨擦，徵稅凸顯特朗普「險隘的選舉政治導向」。

上一則
上一則
炒鐵騎女警搶救33小時不治

下一則
下一則
農產品遭殃 大豆期貨單周挫6%

農產品遭殃 大豆期貨單周挫6%

官媒開火 網民籲買國貨

報復清單瞄準共和黨票倉

Hence
小龍蝦=龍蝦
小三=第三者
食貨=為食鬼
支那=華
無力反抗=夾擊

therefore
appledaily = on9

夾鬼到咩。。
美國一句話唔理俄佬搞歐洲
班友即刻跪哂地

唔好講到醫學設備咁高級喇
我想問凡士林有咩中國制替代品

燃油就不嬲美國平過中東既 即係全國食貴油？

歐盟係想靠中美開戰r好處

不嬲話歐盟下賤

叫特朗普落閘放俄羅斯

中國歐盟兩件垃圾
喺美帝面前不堪一擊(ﾟ3ﾟ)～♪

美俄聯手夾鳩歐盟 好似幾過癮

條list係香港炒家指引

歐盟真係成班賤種黎

鬼叫歐洲人玩左上千年小國外交